# Application `Dash` pour visualiser la performance de l'algorithme `PSO`

Le but du projet était de construire en python l'algorithme de `Particule Swarm Optimization` qui est un algorithme d'optimisation naturel basé sur le comportement des étourneaux.

## Principe.

Le principe est rapidement expliqué sur l'application. Cet algorithme semble répondre aux limites de la descente de gradient en localisant les extrema globaux et pas seulement les extrema locaux. 

Nous avons réalisé cette application sur `Dash`. Le but étant de construire un graphique interactif qui retrace le déplacement des oiseaux dans le temps selon les paramètres utilisés et la fonction a optimiser. On pourra comparer les résultats de la simulation lancée aux résultats théorique de la fonction. L'application est encore améliorable avec du _machine learning_ pour l'optimisation de l'algorithme et avec un effort de mise en page et de fonctions de réponse pour un travail plus soigné. 

## Initialisation 

Pour le lancement de l'application, il vous faudra avoir ces packages installés sur votre ordinateur ou serveur : 

```python
pip install -r requirements.txt
```

Il vous suffit de lancer depuis le terminal de votre ordinateur le script `app.py` et de récupérer l'adresse donnnée par `Dash` (ex :http://127.0.0.1:8050/). Il se peut que l'ouverture abusive du serveur bloque son accès : pas de panique, il vous suffit de _kill_ vos scripts python lancés et de fermer la fenetre de votre navigateur avec le serveur bloqué. Pour kill vos scripts python sur mac ou linux (bash) c'est `pkill -p python`. Pour `Windows`, vous pouvez faire `CTRL+Z` ou `quit()`. 


